彭博：若中美雙邊關係崩潰 中國付出代價比美國大

彭博經濟學家歐樂鷹與Björn van Roy撰文評估中美脫鉤給長期增長造成的代價，彭博經濟研究預估，若中美雙邊關係崩潰，中國付出的代價要比美國更大，但不會給雙方帶來滅頂之災。

但對於中國國家主席習近平而言，如若美國說服盟友一起與中國決斷關係，那才是真正的噩夢。

中美關係若是脫鉤，本來可以促進經濟增長的經貿技術往來將會到頭，到2030年中國GDP增速將降至3.5%，而若兩國關係大致保持不變，GDP增速預計為4.5%。對美國而言，2030年的GDP潛在增速也將由1.6%跌至1.4%。中國受到的影響更大，說明中國在技術領域正進行追趕，所以保持跨境思想和創新交流對中國更有裨益。

但若特朗普連任或拜登當選後，拉上日本、德國、英國和其他盟國都將中國的崛起視作威脅又會如何？美國和其他主要經濟體若與中國一並脫鉤，對中國將是一場災難，潛在經濟增長將降至1.6%。

但係唔好忘記中國有14億韭菜其實冇得輸

14億人民表示
沒有中國，哪有宇宙？哪有時間和空間？

支國一定係最大贏家囉

點會 中国點都贏何來代價